林鄭月娥引用美國總統杜魯門名句 指自己作為「抗疫主帥」責無旁貸

抗疫工作
過去一個月，我作為督導防疫抗疫工作的主帥，作了三個非常困難的決定。

第一是為了保障公共安全和市民健康、確保選舉公開、公平進行，決定押後原定於 9 月 6 日的 2020 立法會換屆選舉一年。有關決定的詳細理據可參考我於 7 月 31 日的記者會上的發言。

第二是暫停遠洋貨船和客船利用香港供船員換班。因為疫情影響，數以萬計的船員滯留海上，無法上岸回家，甚至出現精神困擾，而大量等待上船工作的員工亦因缺乏連接的交通而無法復工，面對生活困難。香港曾正面回應國際航運業的強烈呼籲，出於人道主義考慮容許船員在特定情況下可出入香港國際機場和港口進行換班，但為了進一步減低病毒由海外輸入的風險，我們不得不在 7 月底取消此安排。

第三是每周咬緊牙關延續嚴厲的社交距離措施，特別是為飲食界和 14 類被關閉的商業處所帶來極大衝擊的措施。我近日收到不少我認識或不認識的業界人士希望政府能讓他們復業的訴求，但為了嚴控疫情，也無法從善如流。

雖然在決策過程中，我會讓各同事反覆討論，也會聆聽專家意見，但我明白作為政府首長，"the buck stops here"，我責無旁貸。

晚安

Hi

樓豬晚安

林鄭唔引用毛澤東or習近平嘅金句

走去引用美國總統嘅說話居心叵測

又話自己最欣賞嘅領袖係刁近平

24hrs mon post

「決定押後原定於 9 月 6 日的 2020 立法會換屆選舉一年。有關決定的詳細理據可參考我於 7 月 31 日的記者會上的發言。」

牙娥你咁鐘意用緊急法，咁點解唔用返緊急法取消押後選舉呀？

唔引用習總嘅名句
無真誠落實習近平思想
拉得

杜魯門係最撚反共嗰個總統

以示支持
樓豬加油 竹君安好

20180314
《金融時報》今日刊出特首林鄭月娥的專訪，她指自己最欣賞的政治人物為中國國家主席習近平，又認為部份參與2014年雨傘運動的年輕人，是出於妒忌心而走上街頭。

點解唔係引用「親自指揮 親自部署」
居心叵測

吊那星原來係親美份子，唔怪得搞到香港亂晒搞衰晒中共同外國經貿外交

請主帥親臨前線
親自抽血

奠月蛾反刁

話自己係抗疫主帥
老矇董開句聲就放人？

確定冇引用錯人物 ?

杜魯門主義（英語：Truman Doctrine）是在美國總統杜魯門任期內形成的美國對外政策。主張：「自由人民正在抵抗少數武裝份子或外來勢力征服之意圖，美國政策必須支持他們。」杜魯門認為，極權主義裹挾自由人民，形成對於國際和平與美國國家安全的威脅。歷史學家埃里克·福納認為，杜魯門主義「成為美國在世界各地援助反共政權（無論其多不民主）的先例，並建立一套針對蘇聯的全球軍事聯盟。」

心繫美國

金乃迪 既金句先係最勁
勁到講完真人比人連開3槍爆頭

牙娥係暗黃

杜柒頭送共匪上台架

抗疫主帥應該係樓豬

呢D時候, 搵老簫出場!!